[法文] 有冇人想開個法文group?

喺法協學緊A1，覺得教得幾好但好慢
有冇人想開個法文group傾下偈？

"今晚打老虎"實際係咩意思??

how are you

係咪Comment allez-vous

用緊app (memrise+lingodeer) 自學
但唔知好唔好

好

大學學咗幾年，出嚟做嘢就冇用過咁滯
好多grammar嗰啲都唔記得晒

Ching呢兩個app係學生字多？定grammar？

我之前用duolingo，不過佢教得好亂，而家轉咗用Busuu

N年前AF學過，有個 miss 幾靚女，不過唔知佢仲有冇教

大學其實係學到咩level?

我大學嗰陣時有Minor 法文
嗰度就A2 至勉強有B1咁上下
不過我本身細個都差唔多學到呢個level
所以我純粹係呃個minor返來

有興趣！

Oui, si vous plait.

本身學咗幾耐先有A2-B1
好想法文進步得快啲

我琴日先del完busuu
我覺得busuu同duolingo比較輕鬆有趣 啱新手用
lingodeer同memrise就比較認真同有系統啲

讀咗兩年考咗個B1，跟住第三年係法國讀，跟住畢業份FYP用法文寫

等我翻去download 下先
Ching大約學到咩level

好勁
當年係點學到B1，去上堂定自學？

大學學到大概A2
但無掂兩年已經唔記得好多

我讀歐洲研究，基本上大半時間都係學法文

因為yr 3一定要去法國讀，所以頭兩年都係密集式上法文堂，暑假仲要我地去法協讀summer course

唔多用又真係好難keep
早排搵到個台灣網啲嘢都教得幾詳細，不過咁學就有啲悶同埋佢教啲嘢都好基本：

咁大學個programme 都真係做得幾好喎，但Ching grad咗之後仲有冇機會用到法文？聽方便學到咁高級係咪已經冇咩困難？

學法文有乜用

Omelette du fromage

用duolingo+書+youtube自學左一排，宜家正去緊法協考placement

頭兩年做嘢都會同啲法國人接觸，有時都會用下法文，不過其實好多時佢地send email嚟都係打英文

學同實際應用係兩回事，去到當地初時打開電視10句有8句都聽唔明，覺得自己白學咗兩年咁

不過日日都對住聽住法文，過咗幾個月後係feel到有進步，但都係未至於可以好流暢地同當地人交流

大家可以入group

我都想問下大家有無咩 website / 書 / 歌 可以練習下

Ching 自學用邊本書？
而家法協A1用緊édito

法文嚟講聽真係好鬼難Ching而家喺香港法資公司做嘢？

之前睇有套劇叫dix pour cent，好好睇，不過對初學者嚟講太難明，叫做可以習慣下佢語速咁

等我 search 下先 thanks!

同埋睇緊Albert Camus 嘅l’étranger ，睇法文原文隻隻字要查

睇d討論日文嘅post，都話考到N1都未必同到日本人正常交流，我諗大多數外語學習，最難嗰part都係日常生活應用

我而家唔係法資公司做lu，工作上同法國/法文都冇咩關係，所以先話好多法文嘢都唔記得晒

你學左幾耐, 咩 LEVEL 喇

法文真係好難keep，尤其我本身本身對法國文化冇咩認識

學咗一年左右，法協仲上緊A1
我好多時間可以學，但法協真係教得好慢，A1都分4期

你就好啦, 多時間仲有 $ 先可以 KEEP 住學. 我好細個學過 A1 而家唔記得晒. 想再開始過 ! 係唔係開左 TELEGRAM ? 我 JOINED 左

但價錢真係好貴，諗緊A2去HKU space 學，又平啲又快啲，又有得claim持續進修基金，不過上網冇咩資料，冇人討論教得好唔好

我喺hkuspace學緊A1，覺得幾好，之前喺法協學過唔太跟到，可能自己問題

其實真係睇同學，有啲人上A1法協同班同學細過有學過或者本身識啲法文，同級數唔同班分別都可以好大

賭法國馬
交流巴黎地鐵跳閘資訊

Vous avez étudié à l'université baptiste?
係咪咁講 太耐無用法文

Ou à l’université de Hong Kong?

我中二嗰年暑假去左AF
跟住開始個個月都有返
返到中四無耐就停左

但當時無考過DELF嗰啲
係到大學見有法文reg就玩下 順便就minor埋
跟住就屎忽痕考埋A2
本身諗住自己繼續努力考埋B2
但返下工轉下工失下業咁又無左件事

法文真係要靠時間浸，又哂錢又要用好多時間
係囉，好似都好少聽人學到上B2甚至C1C2

我系Netflix睇咗兩個seasons嘅The Hook Up Plan，都叫聽得明，但學最多嘅都系粗口另外bref真心推薦，雖然語速快但好搞笑

想請教大家學語言有咩方法論，會唔會話成日聽住podcast或者睇youtube自學，因為自己斷斷續續都學咗兩年但好似冇咩明顯進步，叫做讀到，大部分睇得明但要對話都系好辛苦。

我都有睇，但聽唔明
Bref可以喺邊度睇到？係咪都係Netflix?

學咗兩個星期
J’ai appris le français pour deux semaines.

Easy french step by step, 本書比較grammar主導，我當純grammar書+做練習。

vocab嘅話我都係duolingo同埋都係法協本書。

遲d準備報法協A2。

Bonjour! Eat-ce que tu étudie le français par toi-même?

係咪咁講

Oui, Je étude le français moi-même.

Tu utilises quelque applications de portable pour l’étudier?

Je regarde les vidéos sur le YouTube.

Quel vidéos ou youtuber tu regards?

主要都係睇“Learning French with ”呢個channel學下發音同生字

Grammar就上網睇吓唔同嘅websites咁

Reading就直接睇le petit prince，有唔識就睇translated version或者查吓字典

Grammar有冇咩website 推薦

移民加拿大/歐洲

識讀法文餐牌

考左b1，聽法文真係好難

歐研人

好好笑我睇easy french聽佢講成抽野快撚過光速咁樣ea佢老母zy咩

Guten Tag Frankreich

CUSCS開始學緊 覺得幾好

je vais à l'école en bus

нет

想問下你用咩書自學？

各位可以入依個 tg群
入邊有喺加拿大嘅québécoise 有法國讀過書嘅 有喺法協學過/學緊嘅